鬧晒香港法律界 烈顯倫身世之謎

作者：黃鵹

講最後一次烈顯倫，廢事搞到自己好似好熟個癲佬咁⋯⋯

烈顯倫係一個戰後五十年代訓練嘅英國律師，未有成文憲法，法官也由貴族變成佢呢啲暴發新家族二世傻仔。六十年代嘅法律學院係改革嘅搖籃，例如ICCPR等等國際人權法就係當年才開始建立。於是到七十年代烈顯倫嗰代人成為法官後，就不斷pushback。原因好簡單：比面師傅，法律界不過係圍威喂，唔係你以為係乜？另一方面，當年嘅新律師用英國工黨（美國羅斯福新政）新嘅立法，加新嘅方法，同班老嘢根本係雞同鴨講。點解烈顯倫覺得自己好醒就係咁解，冇學過就以為係錯。留意：佢哋會選擇性無視新嘅立法，又好鍾意搬「普通法」兩隻字出嚟J，唔係純粹defer。但世界潮流係咁就係咁，呢班50年代律師係loser，阻住地球轉嘅時間唔超過五年。好快就被戴卓爾、列根年代嘅人取代。

最搞笑係後來烈顯倫呢啲人見到 Scalia 咁叻，又想模仿佢哋，但係扮極都扮唔到，因為始終唔係同一思潮。而且，美國有幾百年成文憲法。即係話，新一代保守撚同Progressive，左右都唔會睇得起烈顯倫。幾十年來都係咁。

烈顯倫對基本法嘅態度係好滑稽嘅，但準確來講應該係痴線。佢認為自己可以無視基本法。只要按照自己50年代嗰套，做事仲閪過垃圾基本法，就可以避開所有基本法問題，妄想中國同香港就唔會有衝突。呢個先係佢真正嘅痴撚線諗法。大家批評佢，佢當耳邊風，點解？因為香港得我一個明白。依家你都明啦。